ПЛЕН ВАВИЛОНСКИЙ.
(Из САЙГОНА.)

В стенах Вавилона, окрест чуждых вод, 
Тоскует в неволе плененный народ
И плачет слезами горючими он.
О милой отчизне, погибшей как сон,
О злом сиротстве своего алтаря,
Об арфе разбитой поэта — Царя!...
О плачьте же, плачьте, с ним вместе о том, 
Что ныне там идол, где Божий был дом.

Где горький Израиль омоет себе
Стопы ног, истерзанных в долгой ходьбе?
Когда дли него сладко вновь зазвучат
Сионския песни, что грустно молчать?
Воскреснет ли образ минувших годов
В знакомых аккордах еврейских ладов,
Забьётся ли весело сердце его
От звуков небесных напева того?

Скиталец Израиль! Найдешь ли ты где
Для сердца изнывшаго в тяжкоии беде
Отраду и отдых, приют и покой?
И плен разрешится ль свободою твой?...
У птицы гнездо есть, она в нем живет,
Берлогу и пору зверь всходу найдет,
Народам отчизна судьбою дана;
Тебе жь Израиль — могила одна.


